人算不如天算

人算不如天算 - 李碧華

資料圖片

據說范冰冰花費人民幣200萬元（約港幣231萬元）算命已夠焦慮了，更打臉的是當天客人與師傅同被抓捕，可見人算不如天算，逃不掉。

這個什麼「小神仙」呀？沈愛栩出生於1997年，江蘇鹽城人，在「工作單位」普慈堂算命，找的人多且要排隊，收費數百元起跳到數百萬元？這才21歲的小伙子還有吳老闆帶着，即「經理人」，范涉逃漏稅「人間蒸發」4個月，終要補交約港幣10億元的稅項和罰款求脫身──而同場被捕的神仙拍檔荷包腫脹是否亦逃漏稅？說不定為大魚、肥肉，怎會輕易放過？

一併來填補空虛的國庫吧。神棍抑神仙？實況抑訛傳？在中國大陸，一切都真假是非不分，所以只能笑一場。

不過「天網恢恢」倒是詭異又莫測。明明隱藏在5萬歌迷中聽演唱會，「罪犯剋星」張學友已先後讓10名通緝犯因「天眼」落網。
日本30歲性侵犯樋田淳也越獄、逃亡48天，因餓了在小商店偷取千多日圓食物被捕，才知是逃犯。

48歲陸姓男子，20年前在南京殺害前度女友妹妹，潛逃內蒙並化名娶妻生子，卻因小小交通事件無證駕駛被查揭發，賺了20年，還是得賠命。

若然不報，時辰未到。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
特朗普自稱勝利 (左丁山)

下一則
下一則
范冰冰只是一個開始 (李純恩)